@ΑΙΩΝ Ε'. - ΙΣΙΔΩΡΟΣ Ο ΠΗΛΟΥΣΙΩΤΗΣ - ΤΟΜΟΣ 78 {p 306}

ΡΝΓ΄. Ότι έν οις επαίνων εσμέν άξιοι, ού χρή αθυμείν ψεγόμενοι υπό τών κακών. 1416.
ΡΝΔ΄. Ότι φιλοσοφίας πολλής τό πρώτους ημάς πρός τους εχθρούς ειρηνεύειν. 1416.
ΡΝΕ΄. Πώς δίκαιοι γενέσθαι δυνάμεθα. 1416.
ΡΝΣΤ΄. Περί τινος χαίροντος μέν, σκυθρωπάζειν δε προσποιουμένου. 1416. 
ΡΝΖ΄. Ότι χρη θάπτειν το σώμα, όπου ετελεύτησε. 1416.
ΡΝΗ΄. Ορισμός της μακαριότητος. 1416.
ΡΝΘ΄. Είς τό, << Ού μόνον αυτά ποιούσιν, αλλά συνευδοκούσι τοίς πράττουσι>>. 1417,
ΡΞ΄. Ότι ο κολαστής τών αδικούντων μείζονα δίκης δώσει, εί φωραθείη ταύτα δρών. 1417.
ΡΞΑ΄. Ότι κρείττων ό αρετής αντεχόμενος ή ό παρά πάντων γινωσκόμενος. 1417.
ΡΞΒ΄. Περί τών τριών προσόντων τού χριστιανικού βίου, λόγου, αρετής, και πίστεως. 1417.
ΡΞΓ΄. Περί αδελφού αναχωρήσαντος. 1421.
ΡΞΔ΄. Προτροπή είς τήν άσκησιν τής αρετής μετά παραδειγμάτων έκ τών εθνικών τοίς απιστούσι τά ημέτερα. 1421.
ΡΞΕ΄. Ότι, άν μηδέν τις απενέγκη τούς φαύλους διορθούσθαι πειρώμενος, παρά του Θεού μέν τοι αμοιβάς έξει. 1424.
ΡΞΣΤ΄. Ότι έν τοίς τών μαρτύρων διοωγμοίς είς όλεθρος αυτών τών εθνικών ηυτρεπίσθησαν τά βασανιστήρια. 1424.
ΡΞΖ΄. Ότι κρείττον τό καθαράν ήττης έχειν τήν νίκης, τού μετά τήν ήτταν νικήσαι. 1424.
ΡΞΗ΄. Ότι χρή τόν άρχοντα καί αγαθόν και φοβερόν είναι. 1424.
ΡΞΘ΄. Ότι ό τήν αρετήν ασκών και επιδεικνύμενος αμαυροί αυτήν. 1425.
ΡΟ΄. Ότι τήν δόξαν ούκ ελάττοι το μήκος τού χρόνου. 1415.
ΡΟΑ΄. Ότι ανοίας το κακώς βουλεύεθαι, κουφότητος δέ τό καλώς βουλευθέν μή είς πέρας άγειν. 1428.
ΡΟΒ΄. Πώς χρή περί τούς φίλους διακείσθαι. 1428. 
ΡΟΓ΄. Ότι έκ της οράσεως ό έρως τίκτεται, και ότι φεύγειν χρή τάς τών γυναικών θέας. 1428. 
ΡΟΔ΄. Εγκώμιον τής αρετής τριών αδελφών. 1429. 
ΡΟΕ΄. Αποτροπή φιλοχρηματίας. 1429.
ΡΟΣΤ΄. Περί ακολάστου επιχειρούντος άλλους κολάζειν. 1429.
ΡΟΖ΄. Περί τών μή σύμφωνα τή διδασκαλία αυτών ποιούντων. 1429.
ΡΟΗ΄. Ότι ό τά πρόδηλα κακά φανερώς δρών, λανθάνων, ουδέν τών κακών άπρακτον εάσει. 1432. 
ΡΟΘ΄. Περί αναστάσεως, και τί ανάστασις ψυχής και θάνατος. 1432.
ΡΠ΄. Ότι τούς οργίλους ευηνίω και πιθανώ λόγω κολάζειν χρή. 1432. 
ΡΠΑ΄. Πώς σβέσαι δυνάμεθα τήν φιλοχρηματίαν. 1432.
ΡΠΒ΄. Ότι τα δώρα εκτυφλοί οφθαλμούς σοφών· καί ότι ό τό δίκαιον όρον ποιούμενος τών κρίσεων τήν αλήθειαν θεάται. 1433.
ΡΠΓ΄. Περί τών τήν ακτημοσύνην και ελεημοσύνην μέγιστον αγαθόν οιομένων, καί πειρωμένων έκ τών αλλοτρίων συμφορών κερδαίνειν. 1433.
ΡΠΔ΄. Ότι ό οξύς πρός τήν κακίαν, τόν νούν ανακαθάρας, οξύς καί πρός τήν αρετήν έσται. 1433.
ΡΠΕ΄. Περί των θεαμάτων και τής τούτων αρχής, καί ότι χρή τά τέκνα ημών απομακρύνειν τούτων. 1433.
ΡΠΣΤ΄. Παραίνεσις πρός τούς νέους αποτρέπουσα τών θεαμάτων και προτρέπουσα είς αρετήν αντί παντός πλούτου. 1437. 
ΡΠΖ΄. Πώς θείας φύσεως ή ψυχή καλείται. 1444.
ΡΠΗ΄. Περί αρετής, καί ότι έν τή μεσότητι συνίσταται τών κακιών. 1444.
ΡΠΘ΄. Ότι μετριάζειν προσήκει τόν θυμόν, ίνα μή τού λογισμού προπηδά. 1445.
Ρ#΄. Ότι τοίς νενικημένους ύφ'ημών ηπίοις λόγοις χρήσθαι δεί. 1445.
Ρ#Α΄. Ότι τά ασώματα τών σωμάτων απαθέστερα έστιν και ισχυρότερα. 1445.
Ρ#Β΄. Ότι έκ τών τού προσώπου σημείων τεκμηριούται ή κακή ψυχή. 1448.
Ρ#Γ΄. Ότι χρή ησυχία καί φιλοσοφία μάλλον τούς κακώς ποιούντας ημάς αμύνεσθαι, ότι πάντως ό Θεός ορίει τό δίκαιον. 1448.
Ρ#Δ΄. Προτροπή είς μεταβολήν βίου. 1448.
Ρ#Ε΄. Αποτρεπτική αδικίας. 1448.
Ρ#ΣΤ΄. Παραινετική πρός κατηγορούντα Ευσεβίου επισκόπου Πηλουσίου· καί ότι ού χρή αιτίαν άλλους, μή καί ημείς τοίς αυτοίς αλώμεν. 1448.

